﻿Le 8 mars c'est la journée internationale de la femme. Cette journée existe depuis 1911 et fait la promotion de l'égalité entre les hommes et les femmes.
Savais-tu que les femmes n'ont pas toujours eu le droit de voter ? Elles ont dû attendre 1945 en France alors que les hommes votaient depuis bien longtemps. Elles devaient aussi obéissance à leur mari et demander leur autorisations pour de nombreuses choses comme conduire ou porter des pantalons.
Aujourd'hui la situation s'est bien sûr améliorée mais il existe toujours de nombreux points sur lesquels les hommes et les femmes ne sont pas égaux à cause du poids des traditions. Dans les pays les moins développés les filles vont beaucoup moins à l'école que les garçons. Elle doivent aider à la maison et s'occuper de leurs proches et n'ont ainsi pas accès à une éducation.
Il existe partout dans le monde ce qu'on appelle "le plafond de verre". C'est une image utilisée pour désigner cette limite invisible qui fait que les femmes ou même certaines minorités ne peuvent pas accéder à des hauts postes en entreprise.
Les femmes sont aussi en moyenne moins payées que les hommes pour exactement le même travail et des compétences identiques.
Cette journée est donc l'occasion de faire un bilan sur les choses qui se sont améliorer et celles sur lesquelles il reste du travail à faire ... Il s'agit aussi de sensibiliser l'ensemble de la société.
